\subsubsection{Zusammenfassung}\label{ticket-systems-summary}
Die vorgestellten Systeme haben zum Teil recht unterschiedliche Schwerpunkte.
Es gibt die einen, die reine Ticketsysteme sind,
andere die ein komplettes Projektmanagement abdecken können
und welche bei denen das Ticketsystem nur eine Nebenfunktion zur Kernaufgabe darstellt.

Den sehr niedrig angelegten Nenner an Ticketfunktionen einer fortlaufenden ID,
Titel und Beschreibung, sowie eine Label/Tag Möglichkeit erfüllen fast alle vorgestellten Systeme.
Eine Webschnittstelle gibt es, außer bei einem System, überall.
Dabei ist bei allen das Datenformat \acrshort{json} einsetzbar, bei einem Tool wäre zusätzlich \acrshort{xml} möglich.

In den nachfolgenden Tabellen sind einige Metainformationen zu den verschiedenen Systemen,
sowie einige der möglichen Ticketfunktionen zueinander vergleichbar dargestellt.

\newpage
\begin{savenotes}
\begin{table}[h]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.25}
    \sffamily
    \rowcolors{2}{tableOddRow}{tableEvenRow}
    \resizebox{\textwidth}{!}{
    \begin{tabular}{lccccc}
        \rowcolor{tableHeaderRow}
        \textbf{\color{white}System}
            & \textbf{\color{white}Art}
            & \textbf{\color{white}Lizenz(Source)}
            & \textbf{\color{white}\gape{\makecell{Installation\\\scriptsize{(\acrshort{saas} / on"=premise)}}}}
            & \textbf{\color{white}\gape{\makecell{Kostenlos\\\scriptsize{(\acrshort{saas} / on"=premise)}}}}
            & \textbf{\color{white}{\acrshort{rest}"=\acrshort{api}}}
            \\
        Bugzilla
            & Ticketsystem
            & MPL\footnote{Mozilla Public License} 2.0
            & \xmark / \cmark
            & - / \cmark
            & \acrshort{json}
            \\
        fogbugz
            & Projektm. + \acrshort{scm}"=Host
            & proprietär\footnote{\label{tab:lic:cs}closed source}
            & \cmark / \xmark
            & \xmark\footnote{\label{tab:price:Test14T}Testversion} / -
            & \acrshort{json}
            \\
        GitHub
            & \acrshort{scm}"=Host
            & proprietär\footref{tab:lic:cs}
            & \cmark / (\cmark)\footnote{Nur für große Geschäftskunden}
            & \cmark\footnote{\label{tab:price:additional}zusätzliche Funktionen kaufbar} / \xmark
            & \acrshort{json}
            \\
        GitLab
            & \acrshort{scm}"=Host
            & \gape{\makecell{MIT"=Expat (CE) \\/ proprietär (EE)}}
            & \cmark / \cmark
            & \gape{\makecell{CE: - / \cmark\\EE: \cmark\footref{tab:price:additional} / \cmark\footref{tab:price:additional}}}
            & \acrshort{json}
            \\
        Jira
            & Projektmanagement
            & proprietär\footnote{closed source, mit entsprechender Kauflizenz einsehbar}
            & \cmark / \cmark
            & (\cmark)\footnote{Bis 10 Benutzer} / \xmark
            & \acrshort{json}
            \\
        MantisBT
            & Ticketsystem
            & \acrshort{gnu} \acrshort{gpl}v2
            & \cmark / \cmark
            & \xmark / \cmark
            & \acrshort{json}
            \\
        OpenProject
            & Projektmanagement
            & \acrshort{gnu} \acrshort{gpl}v3
            & \cmark / \cmark
            & \xmark / \cmark\footref{tab:price:additional}
            & \acrshort{json}
            \\
        Redmine
            & Projektmanagement
            & \acrshort{gnu} \acrshort{gpl}v2
            & \xmark / \cmark
            & - / \cmark
            & \acrshort{json} / \acrshort{xml}
            \\
        Trac
            & Projektmanagement
            & \acrshort{gnu} \acrshort{gpl}
            & \xmark / \cmark
            & - / \cmark
            & -
    \end{tabular}
    }
    \caption{\label{tab:systems-meta-summary}Metainformationen Ticketsysteme}
\end{table}
\end{savenotes}

\begin{savenotes}
\begin{table}[h]
    \centering
    \renewcommand{\arraystretch}{1.25}
    \sffamily
    \rowcolors{2}{tableOddRow}{tableEvenRow}
    \resizebox{\textwidth}{!}{
    \begin{tabular}{lccccccc}
        \rowcolor{tableHeaderRow}
        \textbf{\color{white}System}
            & \textbf{\color{white}\gape{\makecell{ID /\\Titel /\\Beschreibung}}}
            & \textbf{\color{white}Status}
            & \textbf{\color{white}Label}
            & \textbf{\color{white}Assignee}
            & \textbf{\color{white}Kategorie}
            & \textbf{\color{white}\gape{\makecell{Eltern/Kind\\Beziehung}}}
            & \textbf{\color{white}\gape{\makecell{zusammen"=\\hängend}}}
            \\
        Bugzilla
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & binär
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \xmark
            & \cmark
            \\
        fogbugz
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & binär
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            \\
        GitHub
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & binär
            & \cmark
            & \cmark
            & \xmark
            & \xmark
            & \xmark
            \\
        GitLab
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & binär
            & \cmark
            & \cmark
            & \xmark
            & \xmark
            & \cmark
            \\
        Jira
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & binär
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            \\
        MantisBT
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & Freitext
            & \cmark\footnote{Funktion im Vergleich \acrshort{erm} \& Dokumentation unklar}
            & \cmark
            & \cmark
            & \xmark
            & \cmark
            \\
        OpenProject
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & Auswahl
            & \xmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            \\
        Redmine
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & Auswahl
            & \xmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            & \cmark
            \\
        Trac
            & \cmark / \cmark / \cmark
            & Auswahl
            & (\cmark)\footnote{kommagetrennte Stichwortliste}
            & \cmark
            & \cmark
            & \xmark
            & \xmark
        \end{tabular}
    }
    \caption{\label{tab:systems-function-summary}Funktionsübersicht Ticketsysteme}
\end{table}
\end{savenotes}
\newpage
